# MongoProvider

## Краткий ликбез

Можете использовать эти готовые наработки для быстрого старта в новых практиках и своих решений на этой базе. <br>
Подходит для работы с любыми сущностями, наследуемых от BaseEntity <br>
Возможно сохранение смежных сущностей в одну базовую коллекцию

## Описание 

### appsettings.json

Вставьте следющий блок в appsettings (создается по умолчанию в проекте Blazor), изменив название базы данных (и строку подключения, если требуется) на своё

"ConnectionStrings": { <br>
"MongoConnection": "mongodb://localhost", <br>
"MongoDatabase": "TenderApp" <br>
}

### Core
Здесь лежат все сущности бизнес-логики<br>
IHaveId - интерфейс, имплементируемый всеми хранимыми сущностями, обозначает наличие идентификатора для работы с MongoDB<br>
BaseEntity - базовая сущность, просто имплементирует указанный ранее интерфейс. Может быть расширен полями, присущими всем хранимым сущностям. От него следует наследовать все последующие сусщности.

### DataProvider

Проект с классами для взаимодействия с БД<br>
IRepository - интерфейс, описывающий основные операции взаимодействия с БД. AsBaseCollection - флаг, обозначающий сохранение/загрузку сущности из коллекции родителя <br>
BaseRepository - базовая реализация указанного выше интерфейса. Методы могут быть свободно переопределены. <br>
MongoConnection класс, описывающий подключение к Mongo. Конструктор класса принимает в себя файл конфигурации, для проектов Blazor требуемая реализация зарегестрирована по умолчанию.<br>
MongoProvider - <b>высокоуровневая</b> реализация работы с бд, зависимая от MongoConnection и <b>абстракции</b> IRepository. AsBaseCollection - флаг, обозначающий сохранение/загрузку сущности из коллекции родителя <br>

### Web

Здесь можно ознакомиться с использованием MongoProvider

Module - в этом классе следует регистрировать репозитории и провайдеры, чтобы получить все прелести DI <br>